【安全漏洞】中大 Zoom 考試被駭客入侵 學生被逼睇 AV

疫情下，多間大專院校均以遙距形式上課以至考試，但通訊軟件 Zoom 的安全性一再受質疑，今早更發生有大學生在考試時被人入侵 Zoom，甚至在聊天室內發布色情資訊的情況。有學生指事情嚴重影響考試心情，中大則表示跟進中。

事發於今早，中大通識課程的考試期間，有學生指考試開始後約 10 分鐘，聊天室內多了幾名不同國籍人士，「有日本人有印度人」、「印度人一路扮講師口音，疊晒聲」。還有人在聊天室內分享自己螢幕，播放色情影片、印度歌曲 MV 等，「份卷都睇唔到」，最後講師要求學生關掉 Zoom，但要打開鏡頭，展示自己的學生證，「即係我哋啲資料畀班柒頭睇晒。」該名學生又說，事件嚴重影響考試心情，「初頭心情都難平伏」。

該名學生又認為，Zoom 根本不算是有保安漏洞，「係根本中門大開畀人入嚟」。另一名學生則說，當時一直有人說話「講啲dick、fuck 嘅英文」，學生說，起初要開 Zoom 是為了確保沒有人作弊，但現在「出貓根本無人知」。

其實係使用者唔識用然後賴人地唔夠保密
老實講唔講政治背景
單純睇個app既功能
人地有waiting room 比你核對身份之後再入chat room
仲可以block 曬全世界只有自己先可以share screen
同埋每個chat room 都可以set 獨有pw

呢件事個老師好明顯唔識用啦 發生事唔係重開chat room 改pw 而係叫人show學生證就知咩事 佢肯定以上三個功能都無用
直接將chatroom link share 出去

老實講如果我係啲唔想考試既仆街
我會share 條link出去比人入去玩野

所有野都係睇使用者 唔識用就賴落去政治度 黃絲幾時變到好似藍絲咁

老實講教育來說zoom功能真係好好
但依家個個上堂都反對用Zoom真係頭到大埋 完全搵唔到代替品
有無人有推介既app